劉業強：關注選委會改組未提鄉議局界別 套丁案男丁「誤墮法網」

全國人大 3 月初宣布「完善」香港選舉制度。新界鄉議局主席劉業強今午（16 日）首次公開回應稱，指關注目前改組後的選委會組成中未提及鄉議局代表，又指堅決支持人大決定，傾向未來立法會中，選委會議席佔「重要比重」，而功能組別應佔 30 席。對於十八鄉鄉委會主席程振明，上周據報因涉「套丁」被捕，劉業強稱不便評論案件，但稱原居民根據《基本法》有建屋權，後來卻被收窄，以致令原居民「誤墮法網」，對此感到遺憾。

稱關注選委會組別未提鄉議局 惟堅決支持

國務院港澳辦副主任張曉明等中央官員，正就改變選舉制度在港舉行座談會。劉業強今午於鄉議局例會後指，鄉議局成員關注改組選委會五大組別，未有提及鄉議局代表，但稱堅決支持人大決定，「希望在國家安排下，我哋喺任何一個位置都會貢獻國家，支持香港的發展」。目前選委會 1200 席，鄉議會在第四界別中有 26 席，但改組後的選委會五大界別，目前尚未有細節，未有列明鄉議會所佔的議席。

他又指，比較傾向日後立法會 90 席中，選委會佔當中「較重要的比重」即 35 至 40 個議席，而功能組別則保持 30 席，直選議席為 20 至 30 個，「（在這比例下）未來議會行政立法會暢順啲，同埋真係可帶領香港走出新局面」。

被問及直選議席減少，立法會能否代表民意，劉業強稱猜測國家認為香港過去 20 多年「內耗得好緊要」，故希望「集中精力搞好經濟民生」，又強調仍有民主成份。

他又稱不同意日後是「假選舉」，稱「議席增加咗，又唔係清一色」，相信會有溫和泛民議員可入閘及參選。對於鄉議局會否參選選委會，他稱一定支持，「相信我哋喺唔同界別都可以發揮到」。

回應套丁案 稱原居民「誤墮法網」

廉政公署上周證實，調查元朗丁屋屋苑涉「套丁」而拘捕 24 人。據報相關屋苑為「曉門」，而十八鄉鄉委會主席程振明、「丁屋大王」王光榮被捕受查。

劉業強回應事件時，初稱案件進入司法程序不便評論，但指高院上訴庭於丁權覆核案中已確立「丁屋」是受《基本法》第 40 條保障的傳統權益。他指，鄉議局認為「丁權」是建屋權，以往限制較少，但 97 年後卻日益收窄，「仲要令原居民『誤墮法網』，我覺得有啲遺憾」。

他又引述國務院副總理韓正指，房屋問題應該處理，而新界人「唔會唔支持去發展」，又指每年獲批興建的丁屋大約有 1,000 間，「其實正正係應幫助到房屋供應」。

他又指，鄉議局曾提出仿效內地發展「城中村」，認為政府應重新規劃新界土地，在十四五及大灣區規劃下，將可帶來更多房屋及創科的發展空間。

中央下聖旨打土豪

擺明做咗condom啦，再嘈國安上門

垃圾鄉紳搶薑以為保家衛國，何君堯比屎啊爺食等收皮